Метасимволы
===========
После разбиения командной строки на отдельные простые команды интерпретатор начинает их исполнение. 
Перед исполнением команд, интерпретатор производит подстановку так называемых метасимволов для окончательного формирования командной строки. 
Интерпретатор распознает следующие метасимволы:

===================== =========
``~``                 заменяется на домашний каталог текущего пользователя
``~ПОЛЬЗОВАТЕЛЬ``     заменяется на домашний каталог заданного пользователя ``ПОЛЬЗОВАТЕЛЬ``
``$ПЕРЕМЕННАЯ``       заменяется на текущее значение переменной ``ПЕРЕМЕННАЯ``.
``* (звездочка)``     заменяется на список файлов, удовлетворяющих шаблону до выполнения команды, поэтому в команду передается не символ ``*``, а список имен файлов.
``$(КОМАНДА)``        подставляются данные, выведенные командой ``КОМАНДА`` в стандартный поток вывода при ее выполнении.
```КОМАНДА```         (команда в обратных апострофах) подставляются данные, выведенные командой ``КОМАНДА`` в стандартный поток вывода при ее выполнении.
===================== =========

Примеры использования метасимволов::

  echo $PATH

выводит значение переменной ``PATH`` (выполняет команду ``echo`` с параметром, являющимся значением переменной окружения ``PATH``);

::

  echo $BIN/a*c

выполняется команда ``echo`` с параметрами, представляющими собой список имен файлов, 
начинающихся с символа ``a`` и заканчивающихся символом ``c``, 
находящихся в каталоге, имя которого хранится в переменной окружения ``BIN``;

::

  echo `ls $BOOT`

или::

  echo $(ls $BOOT)

выполняется команда echo с аргументом, получающимся как результат выполнения команды ``ls $BOOT``.
